import React from 'react';
import './assets/css/reset.css';
import HomePage from './components/HomePage';
import MainPage from './components/MainPage';
import LoadingScreen from './components/LoadingScreen';

export default  function App() {
  const [state, setState] = React.useState(shuffle_deck(initialState));
  if (state.loading){
    return (<LoadingScreen/>);
  }
  return (
    <> {(state.screen !== 'mainpage')
        ? (<HomePage state={state} setState={setState}/>)
        : (<MainPage state={state} setState={setState}/>)}
    </>
  );
}


// Initial state
//-------------------------------------------------------

const initialState = {
  screen: 'homepage_select_deck',
  goal: 0,
  loading: false,
  decks: [
    {
      id: 1,
      name: 'React üò®',
      active: false,
      cards: [
        {id: 1,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que √© JSX?',
         answer: 'Uma extens√£o de linguagem do JavaScript',
         userAnswer: ''},
        {id: 2,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O React √© __',
         answer: 'uma biblioteca JavaScript para constru√ß√£o de interfaces',
         userAnswer: ''},
        {id: 3,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Componentes devem iniciar com __',
         answer: 'letra mai√∫scula',
         userAnswer: ''},
        {id: 4,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Podemos colocar __ dentro do JSX',
         answer: 'express√µes',
         userAnswer: ''},
        {id: 5,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O ReactDOM nos ajuda __',
         answer: 'interagindo com a DOM para colocar componentes React no mesmo',
         userAnswer: ''},
        {id: 6,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Usamos o npm para __',
         answer: 'gerenciar os pacotes necess√°rios e suas depend√™ncias',
         userAnswer: ''},
        {id: 7,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Usamos props para __',
         answer: 'passar diferentes informa√ß√µes para componentes',
         userAnswer: ''},
        {id: 8,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Usamos estado (state) para __',
         answer: 'dizer para o React quais informa√ß√µes quando atualizadas devem renderizar a tela novamente',
         userAnswer: ''}
      ],
      userAnswers: []
    },
    {
      id: 2,
      name: 'Javascripto üòÆ',
      active: false,
      cards: [
        {id: 1,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual o papel/responsabilidade do JavaScript na constru√ß√£o de um site?',
         answer: 'Nos permite criar sites mais interativos, reagindo ao comportamento do usu√°rio',
         userAnswer: ''},
        {id: 2,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que √© √°rvore DOM?',
         answer: '√â a √°rvore de elementos do HTML representada como objetos no JavaScript',
         userAnswer: ''},
        {id: 3,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Eventos no JavaScript s√£o __',
         answer: 'A√ß√µes ou ocorr√™ncias que acontecem nos elementos acarretadas pelo usu√°rio',
         userAnswer: ''},
        {id: 4,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual diferen√ßa de requisi√ß√µes GET e POST?',
         answer: 'GET para pegar informa√ß√µes e POST para enviar informa√ß√µes',
         userAnswer: ''},
        {id: 5,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Status Codes s√£o __',
         answer: 'C√≥digos para dar mais informa√ß√µes sobre uma requisi√ß√£o (sucesso ou erro de cliente/servidor)',
         userAnswer: ''},
        {id: 6,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que s√£o Higher-Order Functions (HOFs)?',
         answer: 'Fun√ß√µes que recebem outras fun√ß√µes como par√¢metro',
         userAnswer: ''}
      ],
      userAnswers: []
    },
    {
      id: 3,
      name: 'CSS üò¨',
      active: false,
      cards: [
        {id: 1,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual seletor deve ser usado para aplicar um determinado conjunto de regras de estilos em todos os par√°grafos de uma p√°gina?',
         answer: 'p',
         userAnswer: ''},
        {id: 2,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual seletor deve ser usado para aplicar um estilo em todas as tags <a> que estiverem dentro de um elemento <li>?',
         answer: 'li a',
         userAnswer: ''},
        {id: 3,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual seletor deve ser usado para aplicar um estilo em um elemento <button> somente para quando o cursor estiver posicionado sobre ele?',
         answer: 'button:hover',
         userAnswer: ''},
        {id: 4,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que √© CSS Reset?',
         answer: '√â uma t√©cnica onde resetamos os estilos padr√µes que o browser adiciona nos elementos',
         userAnswer: ''},
        {id: 5,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que √© box model?',
         answer: '√â o modelo utilizado no CSS para representar os elementos (largura/altura, margem, padding e borda)',
         userAnswer: ''}
      ],
      userAnswers: []
    },
    {
      id: 4,
      name: 'HTML üòá',
      active: false,
      cards: [
        {id: 1,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual √© o papel/responsabilidade do HTML na constru√ß√£o de um site?',
         answer: 'Ele traz o conte√∫do e a sem√¢ntica dos elementos de um site',
         userAnswer: ''},
        {id: 2,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que s√£o, por exemplo, <body>, <p>, <strong>?',
         answer: 'Tags',
         userAnswer: ''},
        {id: 3,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que s√£o, por exemplo, class="...", href="...", src="..."?',
         answer: 'Atributos',
         userAnswer: ''},
        {id: 4,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Qual a vers√£o do HTML que usamos hoje no mercado?',
         answer: 'HTML 5',
         userAnswer: ''},
        {id: 5,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'Por que foram criadas tags como <article>, <aside>, <header>, <menu>, etc?This question is required.',
         answer: 'Para trazer mais sem√¢ntica para os elementos e evitar uso excessivo de `<div>`',
         userAnswer: ''},
        {id: 6,
         opened: false,
         flipped: false,
         question: 'O que √© um deploy?',
         answer: 'Deixar seu site disponivel para acesso na internet',
         userAnswer: ''},
      ],
      userAnswers: []
    }
  ]
};


// Auxiliary functions
//-------------------------------------------------------

function shuffle_deck(state){
  const suffled_decks = state.decks.map((deck)=>{
    const shuffled_cards = deck.cards.sort(() => Math.random() - 0.5);
    return {...deck, cards:shuffled_cards};
  });
  return {...state, decks:suffled_decks};
}